做過廿幾k嘅合約EA, 會唔會想做aco?

如果ea完約後, 會keep住搵ea(N仔/agent)邊做住, 邊keep住考2a3o & 主任,
定係博入aco先再算

應該咁問
如果做緊廿幾k嘅EA(政府部門) N仔又好agent請又好, 同時有aco offer, 會唔會要？ 定繼續做contract EA

樓主想做政府工=藍絲

唔好咁講。。。

宜家政府部門合約EA 一般都24-26k 有啲低啲嘅21k ； aco就15.5k
每月少幾千 甚至成皮野？ 接唔接受到 覺得值唔值？

政府工撚真係特撚別麻煩
做唔到又穩定又高人工咪是但取捨一邊
點知你覺得邊邊重要d，同你一齊住呀？
做aco夠可以做住轉2a3o啦，做乜鳩
乜撚都要人幫你諗
不如我出埋糧比你啦

你做老細咩 出埋糧 出幾錢呀
你仲麻煩啦 又燥底 ，咩叫討論區呀 你估你比左意見 人地會覺得你包生仔咩 傻傻地

慢慢問啦垃圾
廿幾k轉十幾k覺得接唔接受到呀咁多位
會唔會覺得好屈就呀
問多d

你條撚樣繼續擦存在感啦 戇鳩仔
咁撚臭串 搵幾多錢呀, 貼黎睇下 想讚下你 寫個服字比你呀

已封鎖會員 Mithril

正一撚樣黎， 煩

無得咁計
識人40歲 做左10年n仔
年年考同位既公務員位都考唔到
10年後終於比人停約

出唔番去 又搵n仔 愈搵愈少

好難諗，有冇問過合約ea同事意見。不過如果後生又長遠睇就一定長工aco，但睇你應該都目標於officer，咁就做住合約去考會好d，因為aco都要4-5年先20k。

咁又係，有個風險就係賺頭蝕尾
有個80後老表都係做緊contract ea ,結左婚有個仔，佢就話見步行步

想知ea係乜

佢地多數都話唔會考aco, 邊做邊考EO或2a3o，但過唔到JRE
宜家廿到尾 下屆aco都3張野

行政助理
Executive Assistant,有啲會叫admin. assistant

當然有成功例子
做左幾年 CUT N仔 開公務員位
叫做開果個一定要報 之後都係佢老闆IN番 自然請番

通常都係contract工？

樓主21k定29k先幾多歲目標係EO?2A3O做過世又得唔得本身語文好唔好

全世界都減人工做ACO
當政府真係冇錢時
你估邊個會變成condom先?

樓主大約咩background？英文好唔好？唔手緊aco可以一戰

身邊有做左十幾年ea，因個位變perm而無得做，最後考左入ca，今年再報博入aco。

ea嘅風險樓主自己明。若果再拖幾年都唔考aco，又錯過幾年跳point機會，幾年後睇番又再後悔點解唔考aco。或者咁諗，若果樓主一開波就做aco而唔係ea，而家都可能袋緊2皮多，同ea相差無幾。

另外，唔知個人偏見定真有其事，感覺請人班board情願搵fg都唔鍾意俾機會俾ea。

係連登問...你明知連登個個反政府 但轉過頭又考入去

EA 轉aco

唔考2a3o
俾人睇唔起

EA Sports 真係驚

EA只係一個人工OK，但經驗垃圾到無得再垃圾既位
幾個要點 :

1.如果你係民政果啲位，頂多幫到你考LO聯絡主任
但成功率都係極低，有可能筆試已經衰左，而且2-3年一招
最後好易浪費好多時間，基本上係99死1生。

2.其他部門更加唔應該做，除非人工差太多/你失業
啲經驗係無L用的，除非你去醫管局都有好多EA位，「可能有用」。

3.EO本來就不需經驗，你入唔入到都只係睇你面試造化
唔好有錯覺「做過EA，咁EO實易入好多啦」。

4.同ACO比第一下可能好難接受少左成皮，
但上面巴打份PT4個經驗仲有助考更高級。
除非你非EO不可，
否則你EA做得幾耐? 唔係老奉年年續你的。

利申，早一排收過26k EA，reject左，雖然留係依家果份少三成
但幫到我考PERM，而唔為因為依一年多左錢就一定要狗衝

不過你要點簡就你話事，反正EO位少，
總有一日如果考唔到OFFICER，人工要跌番落去

2A3O個難度仲高過考JRE Post

真係架？

JRE 1年1招 EO招親都過百人
仲有其他位

2A3O 大部分暗盤經驗篩走哂，好多寫明要某某經驗
要20-30人都叫多，2-3年一招

去做看更

咁又係，但唔識做JRE又真係冇乜計

做2A3O都好丫，人工唔差eo太多

有ea同事辭職
原來考左aco
派番番黎做以前同事既下屬

另外最近唔知係咪開始無錢
開始cut人手
當然開Contract刀先

你咪自己搵下 無特別科目要求一樣要筆試
唔使筆試果啲你又無相關經驗會直接篩走左

政府點會無錢

你喜歡啦

政府嘅文職合約 除左EA, 喺部門/處, 係咪有啲contract位,係做2a3o perm嘅野, 到2a3o perm招人時 多數請返部門個N仔？

印象中2A3O的Contract位已經好少，幾乎無
反而Degree的Contract位仲多，平呀嘛。

例如當年地政好似故意無請番班合約地政主任
而其他Degree要求的Contract位...印象中見得最多係會計果啲

但如果唔係專科/半專，我上邊已經講哂
一係你就做住EA年年考EO
一係你就早早入ACO...
其他無特別要求的公務員職位，就算高人工啲但篩走太多人
你連面試的機會都無

見過ea 轉做aco
都幾大落差

巴打 report duty左未啊

邏輯大師

難怪俾人話兒登，d傻閪無端端都可以撩交嗌

EA好多自以為係officer
成日怨減咗好多人工入黎
利申：身邊唔少基層公務員
都由EA轉過黎
講咗啲咩自己諗

EA只係假EO
根本ACO都不如

你由佢刷存在感啦理佢把撚咩屌

Btw，個人覺得始終政府工有保障，政府始終都係政府人工雖然唔太高但有機會升職而且鐵飯碗冇乜特別事都唔會炒，唔似d嗰啲contract，又要搏表現又要做得好，又要諗同唔同你續約。入政府就唔同呢，舒舒服服heahea 下又一日，加上政府工假期又多。好啦到你最關心嘅人工，雖然一開始人工唔夠高但唔好忘記政府係會跳point，而且仲有機會升職，所以都係入政府好

利申：上兩個禮拜收到政府通知中咗WS 2

一睇你個回覆就知你ACO係你人生極限

只係一份相比出面overpaid左勁多既位
有學位就可以IN

實際上底層果班公務員仲忙仲多野做
以為考到EA就過度自信以為好易入EO大有人在
實有人入到，但唔洗懶係好勁下嘛

極限去到邊唔緊要嫁 肯接受到無問題
一睇你個回覆就知你猛料CEO之材添

讀Business 選擇少好多 英文又唔夠掂

其實做夠3年有$18,795 都唔曳... 14>>17日AL
老強金5+5% >>5+15% ,Work life balance，如果後生啲 廿頭做aco, 個心會比較舒服啲.....
現職perm考2a3o 唔知會唔會優勢啲呢

當你入到去發覺d LE SLE CLE EO同你返工時數一樣但人工係你幾倍時，真係入到去都笑唔出

2a3o大部份唔使筆試，所以都係憑學歷同有冇相關工作去篩人。

房署就物管，律政就讀個law，公司註冊就就專請做緊公司秘書嘅。

同意巴打所講，對一般人來講，入eo大機過2a3o

本身ea就under eo，俾班eo當狗咁點。co同aco做唔切嘅嘢，通通塞晒俾ea做。仲有，其他dept打來投訴，一定搵ea去小。

如果你係講緊無特別要求果啲，可能會
但首先你要過到筆試。

有特別要求的，讀下書先

人工睇落差唔多但實際差好遠，EO宜家5-6年上1仔直接pt 28起跳，2a3o就要好多年先上到呢個位，仲未計2a3o要比市民當狗撚，好似HO LO SSO

講依啲有咩意思?
事實係LE仲難入過EO，亦都應該仲辛苦

當你發現人地22歲入AO，未夠30就Acting SAO
而你仲係搵緊萬幾蚊
當你搵緊萬幾蚊，人地隔離乜乜個仔做醫生，
同你差唔多大但年薪過百萬
當你番緊工，人地阿爸比左幾層樓..loop

無計啦咁人地筆試面試的確有實力過你（再加少少運氣咁啦）

始終返埋同一個寫字樓，日見夜見點都會有比較

人比人比死人呀巴打

今次LE筆試都好多現職LI去考

有乜好比？除非自己搞檔嘢，唔係就實有人搵得多過自己。

依個面子同人工問題，好難講架喎，
唔少數都係LI考上去，而LE多數都做左好幾年野先入到去
建議巴打直接考AO...ACO依啲唔好再諗

今水LI真係唔洗諗升1仔，真係搵路走好過

係架，無返十年八年都唔使諗升一仔呀
hea住做野考其他啦梗係

題外話，都見唔少LI考返LE，但面試比街外人問得難好多，仲要專登問你未做過既野，例如你做收地，就專登問你lease enforcement既野

私人公司文職20k 想轉aco都未收到interview

就算升到1都係得pt22 已經冇得再上
考過第二份啦

大撚把ea做極轉唔到 做十年仲係ea 俾aco反超前

政府冇錢既話 私人市場應該食左屎

人工就算

衰啲部門 連ACO都唔聽佢支笛

N仔都算好啲 有啲係經agent請返黎既最睇運

聽過派口罩派日曆都特登唔預佢地

巴打考左st? 我月中去面試

文員搵到20已經好勁

如果你對自己有信心
咪做住EA考其他位囉

見過有幾個IT contract人到中年比人唔續
轉做AP位
好彩佢地都叫專才
搵到其他部門/出面工

EA上面有人分享過 唔多講

有信心緊係錢行頭 無就...

口罩、日曆都貪
成本可能$10都無，鬼要乜

回歸基本步，我地都係想有份穩定嘅工，先有時間發展自己興趣愛好。

睇下而家外圍環境，都唔知幾耐先恢復正常。
呢個時勢知足常樂先

我都見過
仲要做左十年

10月20考左st。仲未收到電郵

問題係明明eo rank
跌落去做aco

咁我地呢邊又無
EA EO平等
理論上唔好話EA
連EOII都係under SEO rank
EOI只不過係supervise EOII同EA
EA就一定唔應該係under EOII

不過都聽過隔離section d EA同EO分兩邊玩

當你發現差唔多到頂就想轉工

我早你一個星期考，定啲黎啦，佢話10星期內無消息先係落選，我係特別快有消息姐

都幾多人係咁轉個個都驚cut位

出私人市場又唔當經驗 cut你位嗰下真係只可以搵第2份N仔

做得耐既 EO/紀律部隊officer寧請Fg都唔請你
再做耐啲 連ACO既人工都超越你

2A3O 一命二運三風水 招聘程序與個人能力無大關係 當你以為你有經驗 但可以仆街到你果屆專請Fg黎玩弄你

點解唔可以當工作經驗

咁看不開

英文唔夠掂就算
一早入aco每年等跳ot穩穩陣陣

同埋aco都唔一定請你有offer先再考慮做唔做啦，講到實請你咁

分分中第一關st都過唔到

咁又係，考左先算啦，面試咁主觀，無人可以肯定一定入到而且考到唔要咪decline offer依家唔考，你點知自己幾個月後會唔會後悔，同埋永遠無人知今次係咪最後一次大招

中英文唔係短時間可以進步既野

打字你日日打一定會pass到

好多派去衰位既aco都考過去做li

睇你喜唔喜歡外出囉，我就好愛出去鳩行

共勉之面試加油

行完返去有手尾跟架，要做返文件野

報多啲工

aco愈早入愈好，樓主試多幾年考eo都30幾歲，到時兩頭唔到岸

咁好正常啦西位ACO只會係文件無限Loop

我都鍾意

哦 你死啦
連登唔容許有黃絲做政府工架

出面少有類似ea工作性質嘅工。既然ea套skill set唔係出面要嘅，咁好難當有嗰方面嘅工作經驗。就算請，都當你新人一個，俾最junior人工你。

飲東江水=藍絲

唔識諗...point4不如跳返出私人市場儲exp考2a3o仲好。

好多EA 一直考JRE 2A3O officer 但都考唔到
唯有一直做EA 眨下眼就幾年了

2a3o唔係你話考就考。首先要份工肯俾機會你面試或筆試先。唯一較透明就係jre officer

如果做緊2a3o N仔, 又唔係讀佢部門相關嘅科, 對考返部門嘅2a3o perm幫助大唔大？
btw 19-21k嘅2a3o N位 vs 民政EA 26k 會點簡？

各處鄉村各處例喎，睇你咩部門

各處鄉村各處例，好難講有冇優勢。不如你睇番自己部門d 2a3o多唔多n仔升。

我唯一知就係ea 經驗對考eo絕對無幫助

真，某職位2A3O公務員位擺明唔請N仔
經驗夠都咁話

見到咁多人以為考到EA=好易入EO/好大優勢
由此可見好多人仲發緊夢唔知咩事

咩職位點解咁抗拒n仔

依啲從來唔可以一概而論

但我可以講比你知有N仔位對應某2A3O CS位，但都基本上選哂街外人
識某個(少數)入圍的部門N仔，我見佢已經做左5-6年，

年年都唔同人坐Board，開會咩經驗優先，
你做N仔表現掂唔掂，大把野影響，從來無一定包生仔
所以好容易博唔中，一係過兩三年，一係就走浪費大好光陰。

N仔係咩?

我都想知咩叫N仔

NCSC - non civil servant contract
非公務員合約

CS- civil servant

社福嘅2a3o ??
咩原因擺明唔要N仔？

N仔人工普遍高唔高㗎 同埋係咪都有perm位

N同Perm公務員, 只係一種合約形式，幾錢視乎佢嘅工種/要求, 有啲N仔工人/文員都係12,3k，就算醫生都有N仔

LM

識人考入左但做唔夠一年aco 再quit。之後走左去讀護士

唔講工種如何，佢有明確目標 好事黎嘅

咁外判合約又喺點

Agent
出糧顧主係外判公司, 離職時唔會好似N仔咁有appraisal

aco垃圾工黎

真 正常人係入ao

又係你

入左aco 但唔做clerical野 係咪可以升ao?

但外判經驗唔可以幫助入perm乜？
出糧顧主唔同，但工作上一樣喎

我以前個水記IC 係外判，佢考ACO 派返洋記你話佢考ACO 有無幫助

未來ao

由clerical直上departmental grade

政府N仔EA
同Agent幫政府請嘅EA
佢哋人工差幾多？

之前有fd喺政府做
佢話佢要管果兩個agent EA都冇梗位坐
得臨時位
同埋佢地請假好似冇糧出
好似話完約先會補返
唔係好明

有得做EA已經好好

部門個筆直同agent食幾多 好難講，不過聽過一個case同事啲fd, 做EA 24k 但佢其他同事同一職位$3字頭 都係同agent
請病假有醫生紙都係no paid,總之有返有錢 無返無錢

夠3年會加3日AL?

低級公務員14-18日AL, 每年加1日 頂盡18

pt.14以下好似係做夠10年先由14日加到18日喎

下....咁慘嘅咩

又唔係話絕對無幫助既，係睇你點present個經驗俾個board睇架姐

有d電話簿冇寫出黎，仲未計AA，都係睇部門做法
見最近都有請ea，有興趣既去馬啦，加油

點解續約要出招聘廣告

總之睇電話簿唔會睇到d咩架啦

加稅

如果做緊2a3O N位，為多幾千蚊跳去EA 是否不智？

識人做左超過10年ea都唔走 應該係貪gratuity
識人做緊em 人工好似有48k up

聽講大部份入職aco都係減人工
識個朋友減左15k都入左去做

咩政府post都見到你 入到未？

你都幾撚串，唔怪得你搵咁少

得喇 你同條友最溫柔 搵得多啲

打和啦super

真心勁

20/21 已經話無錢啦
有 好撚多添 唔撚係俾你啫
拎晒返大陸之後就話無錢 又唔調整
坊間就升幾% it更加係領先所有行業
政府it狗最慘

好多時唔請n仔，都同行政問題有關。

舉個例，部門有20人，10個perm，10個n仔，部門自己請人，打算請3個perm。若果提拔3個n仔上，最後結果係請完人之後人手變得更緊拙。嗰3個吉出來的n仔位，又要再開board請，咁即係玩自己。

從實際角度出發，若果一個位要用成年時間先pick up到，佢冇可能會開n仔位，因為咁樣等於熟手就夠期走人。反番轉咁諗，請得n仔嘅位，工作都係比較快pick up。喺咁長公務員生涯入面，班老細情願搵個性格合適多過貪快2兩三個月熟手嘅同事。

另外，知你做開n仔，問嘅問題會比較deep，同埋嗰board亦會有更高expectation，希望你畀到更到肉嘅答覆。

喺咁多不利條件下，仲諗做過部門n仔位會有著數嘅，我怕最後都係失望收場。

呢個情況就好似aco考eo，li考le咁

唔同。aco考eo，係csb請，就算拎左個aco走，都唔會影響請人嗰位ao嘅部門，所以唔會有呢層考慮，總之啱用就請。

同埋aco嗰waiting list好長，隨時可fill人。

反而部門職系，可能3至4年先請一次，無端端請n仔做perm，最終又係害苦自己。

咁狗..... 點解佢招聘廣告個門檻咁低黎fake人。。。EO都起碼寫明大學,CRE,JRE.,...

大家都是N仔
不用分得那麼細

冇話狗唔狗。只係想講，做緊n仔未必有著數之餘，隨時係負資產

負資產？人地假假地都同EO平起平坐！

ACO呢？影印，scan野，派口罩，開門鎖門，資料輸入。再望下自己個大學學位？歷代祖宗以你為恥呀！

出現了 個個有aco嘅post都見你

求魔鬼巴指點aco攻略

魔鬼巴又出現

佢考到ACO啦咩?

搭單想請教下，EA會唔會請Fg

(我知冇工作經驗要求，但其實會唔會請？)

未考到？佢凡係aco嘅post 就有留言，我仲以為佢本身係aco，做到厭世咁解

屌你老母狗唔搭八
講緊N仔考dept grade又講ACO
夠鐘食藥啦魔仔

reo年年都請一大堆fg

其實做EA有冇前途 會有咩着數？比起其他工

做住考eo